.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: deity
.. _Deity--Eiseth:

Эйсет (`Eiseth <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=169>`_)
=============================================================================================================

.. rst-class:: deity-title
.. rubric:: Королева Эриний (The Erinyes Queen)

.. rst-class:: traits

- :alignment:`ПЗ`

Валькирия Ада правит владением, охватывающем часть царства :doc:`Диспатера </lost_omens/Deity/Archdevil/Dispater>`, командуя своими легионами :doc:`эриний </creatures/bestiary/Devil/Erinyes>` и дьяволов солдат-палачей так, как она считает нужным.
Эйсет руководит вне правления Диспатера, и она заключила мощные союзы с теми, кто находится в Аду и за его пределами, давным-давно отвергнув ограничения, наложенные на нее другими.
Главная среди Королев Ночи, она олицетворяет битву, месть и гнев, и ее амбиции столь же велики, как и ее гнездо Вдовьего Крика, где она куёт души проклятых в несравненные дьявольские легионы, отвечающие только перед ней одной.


**Эдикты**: Мстить за все оскорбления; требовать того, чего вы желаете и заслуживаете; иронично унижать своих врагов

**Анафема**: Позволить пренебрежению остаться без ответа, проявить смирение или страх

**Мировоззрение последователей**: ПЗ (LE)

**Царство**: Вдовий Крик (Дис, Ад)

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 75


Преимущества последователя (Devotee Benefits)
------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 132-133

**Божественная характеристика**: Сила или Ловкость

**Божественный навык**: Запугивание

**Предпочитаемое оружие**: длинный лук

**Домены**:
:doc:`/lost_omens/Domain/ambition`,
:doc:`/lost_omens/Domain/destruction`,
:doc:`/lost_omens/Domain/might`,
:doc:`/lost_omens/Domain/zeal`

**Божественная сила**: *ранящая*

**Заклинания жреца**: 

| **1-й**: :ref:`spell--t--True-Strike`
| **3-й**: :ref:`spell--f--Fireball`
| **4-й**: :ref:`spell--d--Dimension-Door`





.. include:: /helpers/actions.rst